遺傳學黎講，係咪普遍男方基因會勁啲?

啫係爸爸會容易遺傳佢嘅特質俾佢啲小朋友?
但係我又見好多有一仔一女嘅家庭
細路女會傾向遺傳啊媽嘅特質，而細路仔就係爸爸果邊
有冇人有呢方面知識/自己經驗可以交流下?

我覺得跟阿媽定老豆多都有關

阿媽多啲應該

我識的就相反，女遺傳爸爸，仔遺傳媽媽多，有一句叫外甥多似舅就係咁解，交叉咁遺傳。

遺傳學上，正正同你嘅標題相反